TWICE安可舞台…背景男聲「她們真的很不會唱」網吵翻！

近年來南韓電視台不只上傳偶像官方舞台還會有幕後影片，怎料卻因此鬧出一場誤會。韓團TWICE於14日在SBS電視台節目《人氣歌謠》拿下一位，並進行了安可演唱的慶祝，但卻在她們唱完剛好下台時背後冒出男聲，被指出是工作人員在批評她們的唱功，對此SBS做出了官方回應。

▲TWICE於14日拿下《人氣歌謠》一位。（圖／翻攝自TWICE推特）

SBS電視台所營運的「SBS KPOP」官方YouTube頻道14日上傳TWICE得到一位和安可舞台的直拍，由於時間關係她們只唱了一半便向現場所有工作人員打招呼並下台，正當最後跳出SBS LOGO動畫時，背景音出現了一個男聲。

有韓網友聽了以後指出「是工作人員在說『真的很不會唱欸她們（진짜 못부른다 쟤네）』嗎」，結果引起了一陣熱烈討論，消息不只在推特上傳開，還有粉絲做影片抗議，SBS官方影片下方也湧入大批留言，粉絲更希望官方能夠出面解釋這樣的狀況。

▲網友製作影片抗議，SBS出面澄清後影片已經刪除。（圖／翻攝自推特、YouTube）

SBS KPOP組長在最快的時間內，以「SBS KPOP安可直拍畫面」和「實際播出畫面」的雙畫面方式澄清，為了避免爭議完整播出TWICE獲得一位、講感言、安可表演下台，並標示出爭議片段。

▲SBS KPOP澄清後登上各大韓媒，可見關注度甚高。（圖／翻攝自NAVER）

透過影片和實際畫面對比可以發現被說是批評唱功的男聲其實只是廣告的聲音，實際上那個男聲並不是說「真的很不會唱欸她們（진짜 못부른다 쟤네）」，而是廣告台詞「完成我知性形象的（나의 지적인 이미지를 완성시키는）」。

▲現場雖然是TWICE唱完下台，但實際上電視在播廣告。（圖／翻攝自SBS KPOP YouTube）

雖然只是誤會一場，SBS KPOP組長仍對廣大網友和TWICE的粉絲道歉：「喜愛的歌手無故被別人批評是一定會生氣的，沒有更完整注意細節導致誤會產生這點，我很抱歉，SBS KPOP全組和粉絲各位都是一樣的心情，雖然是誤會，但因此受傷的TWICE粉絲、擔心粉絲心情的TWICE成員們，TWICE所屬經紀公司人員，在這裡向你們表達歉意。」

▼SBS KPOP澄清聲明。（影片／取自SBS KPOP YouTube，如遭刪除請見諒）

屌你老母好撚柒阿

D鳩屎又心虛

Once嬲豬

得最多獎女團

定延很正

心虛也是正常

又唔抵得

SBS真係識玩

應承我 不反TWICE

OK 我應承你

On9ce真係好撚惡
為咗隊垃圾成隻癲狗咁周圍咬人，
邊撚個屌隊垃圾都冇好下場

btw其實你地點解明知難聽仲專登睇條片
你地平時鍾意聽開自己唔鍾意同覺得難聽嘅野咩

唱得差又唔肯比人講

我當笑片睇

都得

冇唔抵得
佢地最多獎係事實 真心覺得佢地勁

但同時
佢地唱歌廢都係事實 真心覺得點解可以咁廢

矛盾一生

我支持twice 你們可以打我了

feel到呢個po有人谷住度氣又唔敢爆

你支唔支持我都打柒你

個個男人講得出呢句又真係弱智
呢D女用黎屌嫁嘛
點會識唱歌呢

有無韓文撚解釋個句野讀音有無咁似
捕風捉影

工作人員都幾識音樂